究竟立春定大年初一先係新一年既開始？

兩個講法邊個先啱

立春

2021 1月1

立春，初一都可以係一年既開始。
如果係術數泥講，八字要換干支既日子係立春，而紫微斗數就會係初一。

冇錯，睇你用咩系統，公元係用1月1，行太陽曆，農曆係行太陰曆

農曆係陰陽合曆

係，但初一係太陰既system ，廿四節氣先係太陽

係
農曆節氣同新曆一樣跟太陽
所以廿四節氣同新曆日期大致吻合
e.g.
清明4/4, 5/4
冬至21/12, 22/12
立春3/2, 4/2
初一十五跟太陰(月亮)
所以初一一定係朔日
十五十六一定係望日(滿月)

至於跟太陽1年約有365日
跟太陰12個月約有355日
農曆就會整個閏月令到兩者配合返
所以正月初一始終keep喺立春前後嗰十幾日

好似伊斯蘭曆呢啲唔睇太陽嘅純陰曆
佢哋個新年對比起新曆就會越嚟越早
大概每次比前一年早10日
所以會由冬秋夏春冬咁shift落去
佢哋曆法嘅100年長度都會短過我哋嘅100年

好少有識野既師兄喎🤓👍🏿👍🏿👍🏿👍🏿👍🏿

答返樓主
傳統上官方，即係當權者就會定正月初一做歲首
西漢嘅史記•天官書
「正月旦，王者歲首；立春日，四時之始也」
而家天文台都係用正月初一
至於玄學術數上
就睇下base on邊套系統
呢層我都唔清楚
就留返俾其他手足解答

呢啲識嚟冇咩用
係以前阿爺教落
得個知字

識多啲會發覺好多人賴醒🌚

一向都計立春

btw 利是呢樓豬？